[KSP] Kerbal Space Program 討論區

睇有冇人好鐘意玩模擬經營類Game個Post, 入面唔知好過知巴打提到呢隻game,而且係高手中嘅高手 。小弟見咁有趣，即刻買咗黎玩。點知一玩冇停手

琴晚第一次上軌道行。超有成功感 。不過因為冇曬油，暫時返唔到落嚟。請問有玩呢隻game嘅巴打，有咩方法可以攪返佢落黎

過嚟推推
btw頭先你問重返大氣層會唔會燒著,基本上只要你個pod有隔熱,同埋re-entry角度唔好太急基本上都唔會燒著,驚嘅話就係回程嗰陣減速到Pe落到20000m左右基本上都一定安全,就算係超遠星球回程想用大氣層幫手減速都係Pe減到去40000m左右+逆噴射嚟減速

用呢個方法
不過新手就算啦

你頭先個意思唔係叫我救個太空人就算?
我以為你叫我淨係個太空人飛返地球就算

你都好，我第一次登陸 reach orbit 之後返航。
感覺一切盡在掌握中 Retrograde burn！Quick save！

然後突入大氣圈果陣發現冇帶降落傘

我都係睇個個post 買左
想問d 柒問題
1 點先可以令架火箭入軌道？上到去平行加速完佢都係會跌番落黎
2 成日想兩三條engine 痴埋一齊點火，但點set 都係唔balance 飛幾秒就側埋一邊飛落地，點先平衡到
Thanks

load返quicksave然後送多支火箭上去救人啦

1.你係咪垂直上到Ap先加速?咁飛唔係唔得不過一嚟好晒油二嚟唔夠時間俾你維持高度
通常入軌都係:
-升到15000m左右開始向090°(東邊)飛,機頭仰角慢慢扭向45度,呢個動作唔可以快,唔係火箭會頂唔住空氣阻力失控
-60000m之前保持住速度係300m/s左右,咁就可以慳油又唔會因為太快導致同空氣磨擦過熱爆炸
-過咗60000m就可以將機頭仰角扭到水平,然後踩盡油門飛,同時M掣入地圖,記得要係畫面底下click返個navball出嚟先可以係地圖mode控制火箭,呢個時候睇住軌道Ap去到100000m以上/你想要嘅高度就可以收盡油,呢個時候即刻right click Ap,set maneuver node,拉prograde mark就會出條虛線軌道,拉到虛線軌道出現Pe,同埋Pe去到你想要嘅高度
-之後你會見到navball右邊多咗條綠bar, Est. burn同埋Node in T.,將Est. burn嘅時間除2,然後當node in T倒數到呢個時間就要踩油,踩油之前記得將機頭扭去navball上面藍色mark,咁火箭就會跟住頭先set maneuver node嘅planning去飛,綠色bar係你支火箭係呢下planning要加嘅速度,基本上睇住綠bar收到0.幾m/s,佢有個綠tick俾你撳嗰下就收晒油,咁基本上就已經入晒軌,之後就係Ap/Pe試加減速控制返你嘅軌道去你想要嘅高度就得

2.係VAB(即係砌火箭嗰頁)入面,砌緊火箭嘅時候,左下角搵粒掣叫center of mass,撳咗會有粒黃黑色波係支火箭上面,睇下你砌新parts上去嗰陣粒波有冇側埋一邊
如果center of mass keep住垂直置中嘅話就應該有幾個原因:
-係VAB入面check下右邊嗰行staging,睇下你想開嘅booster係咪係晒同一個stage入面,會唔會有一條漏咗?
-火箭有一邊有parts係升空嗰陣破唔到空阻,所以空阻將火箭拉到反艇
-係未脫離大氣層嗰陣速度太高同時扭角度嘅話火箭都係會受唔到空阻失控
-你支火箭有冇裝SAS?冇嘅話最好裝一粒係火箭中間/center of mass附近,因為齋靠控制艙內置嘅SAS係唔夠用,同埋記得升空之前一定要撳T掣開著SAS
-你支火箭飛行途中會唔會好似fing J咁成條扭扭下?會嘅話即係接駁位強度唔夠,係VAB入面structure嗰頁有粒part叫strut connector,用佢係啲駁位拉實佢,咁支火箭就穩陣,或者而家有個新方法係options→settings→gameplay→advanced tweakables,開咗之後係VAB/SPH入面砌緊part嘅時候,right click砌好件part就會見到有粒新掣叫auto strut,揀返你想嗰件part點樣綁實係其他part上面就得,記得要每件part都要做呢個步驟,最後支火箭先穩陣

可唔可以教下點做rendezvous 我上YouTube 睇咗教學都唔識 之前一路都係靠autopilot

當年新玩，deorbit burn 之後先 quicksave

你係 match 唔到 orbit 定埋到去唔知點對準？

Match 唔到orbit

PISH

大家多啲入黎支持下
發現要全數享受呢隻game嘅樂趣分三部份
第一部份當然係玩game本身
第二部份係搵資料學physics
第三部份係同其他玩家一齊討論一個scenario 應該點樣處理

呢個好難解釋得清楚
你開個 sandbox，試一試擺個 target 響 100 km circular orbit，然後自己去 200 km circular orbit。
拉下線觀察一下兩者嘅互動。

留意 lower orbit 係行得快過 higher orbit。

邊只咁簡單,仲要睇兩個orbit係唔係同水平,係地圖set咗target之後睇AN/DN差幾多度,第一步就係到AN/DN嗰陣,機頭向紫色三角形(normal/anti-normal)踩油,直至AN/DN歸零
之後係Ap/Pe加速or減速,直至對面另一點同target嘅orbit大概相交,之後你會見到兩條orbit上面多咗一個橙色mark同一個紅色mark,橙mark係表示你同target係呢一圈嘅最近位置,紅mark就係下一圈,上面個mark指你個vessel,下面個mark就指target,係你嘅vessel去到你嘅橙mark就可以加/減速令到紅mark(or啱啱轉咗做橙mark)嘅距離拉近
重覆上面步驟直至個mark嘅距離去到eg:5km內,就可以出返普通畫面,click一下navball入面寫住orbit xxxx m/s嘅panel,將佢轉到講target,咁navball上面嘅mark就會show你同target相對嘅嘢,當你嘅vessel再飛到橙mark嘅時候,將機頭指向減速mark踩油,直至相對速度低過1m/s,然後指向粉紅mark輕輕踩油去一個你控制到嘅速度eg:15-20m/s,留意住target vessel上面收窄緊嘅距離,近一啲就向減速mark煞車,再向粉紅mark輕輕加速,重覆直至距離係20m左右
呢個時候如果兩邊vessel有docking port,而你嘅vessel有裝RCS,就可以係你嘅vessel嗰個port right click→control from here,然後係target vessel你想接合嘅port right click→set as target,咁navball嘅mark就會改做以兩個port嚟相對,撳R開啟RCS,IJKL掣將加速mark同粉紅mark重疊,然後HN掣控制加減速,埋到咁上下如果加速mark飄離咗粉紅mark就用IJKL修正,保持相對速度係5m/s以下,埋到5m左右就要減速去到1m/s以下,最後兩個port嘅磁力會自動吸實,完成

尋晚射咗個冬甩上低軌道,呢個係我即將起嘅低軌道太空站嘅居住艙

之後就係要幫佢裝供電同通訊塔

由於100000m以下嘅docking因為冇得較太大time wrap,所以我先將通訊塔火箭set係高啲嘅軌道,然後將Pe set到接近冬甩嘅軌道,呢個時候就會出現橙mark顯示呢一圈將會同target最近距離嘅位置

由於而家距離比較遠,呢個時候加減速只會浪費燃料,所以我入time wrap先等target用幾圈時間靠近,到差唔多距離就由我減速收細軌道等冬甩追上我(如果target係高過你嘅軌道就要你加速去追佢)

經過幾次修正之後下一個接近點嘅距離就收窄到2.8km

之後要做嘅就係將navball嘅顯示set做target,然後差唔多到接近點嗰陣,將機頭指向retrograde,慢慢減速至歸零,再將機頭指向target,然後慢慢加速到15m/s以下,因為太快嘅話就會同target擦身而過

而家我用緊6.9m/s靠近冬甩,已經可以用肉眼見到目標

之後就係等埋到一個再近啲嘅距離,減速至歸零

呢個時候我就解開推進器,再click通訊塔下面嘅docking port,set control from here,同埋click冬甩上面我想接合嘅port,set as target,之後就開RCS,用IJKL調整上下左右,HN加減速,WASD調整角度

調整多幾次之後,完成

下一步就要將研究所,溫室,燃料庫同幾個俾大型vessel泊岸嘅docking port送上去接合
btw我自己有裝幾個mod方便平時用:

Kerbal Engineer Redux - 睇唔同數值,我畫面左上角嘅資料就係佢提供,可以準確話我知例如maneuver node正式開始踩油嘅時間,對地高度,你個orbit行一圈嘅時間等等

Kerbal Alarm Clock - 如果有好多程機飛緊,又要做好多次變軌嘅話就好有用

Docking Port Alignment Indicator - 接合嗰陣睇方向同角度

Kerbal Inventory System - 加幾個新貨倉parts,可以將VAB嘅parts塞入去送上太空

Kerbal Attachment System - 加幾個新工具俾人仔,令佢地可以係做EVA嗰陣裝拆唔同物件,配合KIS用就可以直接帶parts上太空,然後用人仔幫手裝新parts,唔使下下做rendezvous

Precise Maneuver - set maneuver node嘅時候會彈個panel俾你直接控制,仲可以入數值微調,唔使下下係地圖mode入面左拉右拉靠估

Dock Rotate - 接合完發現駁歪咗?直接扭返個鍾意嘅角度就得

Tweakscale - 係砌火箭嘅時候較啲parts大細,總有啲parts係你想用但係唔啱size

Interstellar Fuel Switch - 改變某啲fuel tanks入面擺嘅嘢,總有啲油缸你覺得靚但係佢就裝啲你唔想帶嘅油

Planetary Base Inc. - 新parts,俾你係其他星球起基地,我個冬甩嘅居住艙就係用呢個mod嘅嘢砌

Astrogator - 俾你睇邊個時間邊個星球同地球啱位置可以出發,仲可以自動set埋路線

希望大家飛得開心

天然矮巴打好勁
個冬甩你整咗幾耐

好似砌咗兩粒幾鐘,睇完utube教學再trial and error咁砌,都係不外乎試扭唔同角度同埋擺位,不過而家睇落好似比想像中細好多咁
講勁我真係有排都及唔上,我睇咗好多啲教星際航行啲片都未係好知點飛同點plan路線借其他星球嘅引力輔助會慳油啲,不過已經開始design緊隻遠洋船,搞掂就可以逐part掟上軌道上面砌
不過短期內應該會係mun同minimus起採掘基地先,之前我係mun同minimus同地球已經各自set咗3粒同步衛星做通訊用,遲啲射多兩粒探測衛星就知兩粒星邊個位礦物最多可以用嚟做採掘地點

好勁 等我遲啲試下先

高手

雖然每隻字我都識但合埋一齊就唔多明

邊度唔明我可以盡能力解釋下

科技樹開得唔夠,唔夠零件用
攪到次次任務都try and error咁完成
發現自己好似金仔試射核彈咁玩

巴打是咪玩sandbox mode

係呀,練習夠先試career mode

尋晚嘅任務就係將新嘅module送上去上次嘅冬甩生活艙上面,分別有兩個KIS貨艙,一個放咗啲備用建築物資等遲啲送人仔上嚟之後可以EVA出去安裝,一個6面嘅docking module預備以後加其他module用,最後就係兩個溫室同兩個科研所(溫室其實而家得個樣,但係如果你有用surviving mod要照顧人仔嘅生存需要嘅話就非常有用)

照舊首先入軌,Ap set高過target軌道,Pe就同target軌道相交,等火箭飛到接近點之後就調整軌道,幾下之後下一圈嘅最近距離已經得返0.6km

重覆幾次減速,調整角度,加速之後,冬甩已經近在眼前

set返兩個docking port做control同target,調整接合角度,慢速靠近

接合完成,扔咗個噴射器,之後就係將溫室同科研所移返去合適位置

裝嵌完成

下一步應該要開始送人上嚟開工,加個船塢同埋油庫

btw我而家用緊自護軍旗

好耐之前嘅登月插旗照,自護軍成功爭取佔領月球

如果大家都想自定支旗嘅話,只需要搵任何一幅PNG,cut到比例係256x160,然後放係 Kerbal Space Program\GameData\Squad\Flags\ 入面就用得架喇,以前係舊登嘅KSP post見到有個巴打支旗係wifi旗超好笑,插到個個星球都有wifi覆蓋

幾多 parts count？
我部老爺機二百幾已經窒到仆街，docking 要對準開 time warp

暫時parts count係148
我部機用緊i5 4570 quad core,兩條8GB DDR3 RAM,display card gtx 1060 6GB DDR5

148 係兩隻太空船加埋？
我部連 USB 3.0 都冇嘅老爺 iMac 真係搞唔掂

當年遠征 Duna 隻母艦窒到要用 MechJeb 做晒啲 manoeuvre

唔係呀剩係計太空站咋,不過支火箭最後dock嗰陣都係得5個parts之嘛

我又分享下我個leo fuelling station ，玩到攰要用mj 幫手

話說有冇tg gp

一陣準時起身睇block V

大家啲太空站砌得好靚
仲記得初初玩果陣，一學識 docking 就亂 Q 咁砌。結果整左個太空版九龍城寨

我發覺我砌spaceplane係完全唔掂,頭先試咗好耐都係飛飛下就開始失速

留名完sem玩

等唔等summer sale好呢

而家睇下utube片啲高手教啲基本嘢先,之後玩就得心應手

好耐冇玩

四年前玩過
而家啲嘢同嗰陣有咩分別
有無新玩法

有career mode,可以接job賺錢升級個center,去唔同星球做研究report賺研發點數開科技樹
4年前唔記得出咗jet engine未,而家就有幾款jet engine同一款可以由jet engine轉mode做普通LFO engine,又有戰機型可以開afterburner嘅engine
最近update多咗個expansion可以幫人仔換製服,同埋加咗啲現實出現過嘅舊世代火箭parts

投降了
玩返sandbox mode 先
career太難玩

試下跟佢咁開晒啲科技先

可以玩science mode 先，的科技又唔會一下開晒，可以慢慢上，又唔會太難

今日試用穿梭機運送人仔上去太空站,令太空站可以開始基本運作,同埋做一啲多餘物資嘅清理

KS-01 SSTO(Single-Stage-To-Orbit)穿梭機,可以由跑道直接入軌,可以搭載駕駛員兩個+乘客8個,用4個Rapier可變式引擎同兩個核引擎推動,rapier分別有普通jet engine mode同火箭引擎mode,係大氣層內只要部機有加吸氣口,就可以齋用液態燃料發動,直至升到上大氣層頂部空氣稀薄就可以轉返火箭mode用氧化劑+液態燃料飛行,變相帶少咗氧化劑減輕負重,而核引擎就係遠洋航行不二之選,佢只需要液態燃料就可以發動,雖然TWR(Thrust-Weight Ratio 推重比)比所有標準火箭引擎都低,但係講慳油嘅話核引擎一定係no.1,所以絕大部份玩家係砌遠洋船嗰陣都一定係用核引擎做主力

而家用超音速突破緊大氣層密度最高嘅部份,用飛機式飛行衝出大氣層最大難度莫過於因為要盡量等jet engine有足夠進氣量維持推力,所以只可以用超低角度爬升,趁佢推力仲夠嘅時候盡量加速,爬升到一定高度,就可以開火箭引擎mode,用一個高啲嘅角度將Ap提高到想去嘅高度

核引擎,太陽能板,散熱板全開

機艙內情況

之後就係例牌嘅rendezvous時間

完成

之後就係將班crew放返係相應工作位置,跟住就要叫工程人員出去站外拆除多餘零件

由於裝咗KAS同KIS兩個mod,人仔就有背囊裝物資同工具,今次工程人員就帶咗個電鑽出去,將裝係科研所同溫室上面,之前用嚟控制對接用嘅RCS fuel tank拆除,同埋回收多餘嘅RCS port返入貨倉備用

完成之後就係時候揸架機返地球喇

由於我冇刻意揀降落地點,落到嚟先發現下面係海嚟,所以就要用剩低嘅燃料飛去最近嘅陸地

臨降落先發現電力已經就乾,最後係臨touch down嗰下冇晒電,真係好彩 下次要醒目再加幾粒電池同發電機先得

安全著陸,插旗收隊

SSTO 真係砌過玩過就算，次次起飛搞好耐，降落又煩

其實我都係鍾意火箭多啲 不過試下冇壞嘅咪當學多樣嘢
得閒會試埋砌VTOL(Vertical Take-Off Landing)嚟玩

我同佢玩既方向完全相反
我先走火箭路線

最易玩係火箭線啦

係呀
不過科學技能開唔夠，令到探測儀器少咗
所以科學點存得慢

我記得之前有個mod係可以係提你你所在位置附近有咩科技點未執走,不過唔知個mod仲有冇更新

冇人玩喇已經?

六月中考埋試就玩
宜家間中偷玩幾round tutorial
仲未掌握到點樣係軌道上同其他物件會合

我記得舊登有條友擺過utube片用廣東話教,睇下搵唔搵得返先

唔該巴打。
你最近起緊乜?

幫之前架SSTO改裝,加咗採礦鑽同化油裝置,準備做遠程飛行同埋降落之後可以自動補給
另外砌咗個類似星戰2同3入面jedi star fighter用嘅warpping booster嘅簡化版,俾架SSTO係軌道同佢合體之後可以多6個核引擎同5000幾燃料用

巴打好勁 等你包膠
我起到個ISS 咁樣就好滿足了

我仲煩緊點樣送個booster上軌道上次送個冬甩上去都save load咗10幾次先搞得掂

原来仲有人玩緊

我想問巴打你係點送啲基地parts上mun?都係一支火箭放一兩個parts咁飛過去然再砌埋定係點?
我而家諗掟planetary base inc個workshop,採礦器,鑽頭同launch pad上去,然後採礦再係workshop整其他基地parts出嚟 因為要掟勁多支火箭再分勁多次降落同要較準同一個著陸點先砌到個基地出嚟真係好煩

第一次送部車去搵個靚位
第二次送基地
第三次送多部車做流動採礦車
之後都係送下物資切太陽能發電板... ETC

下一部要送佢哋去DUNA做MARTIAN
其實隔好耐先玩下

咁你啲基地組件落到地之後點砌埋一齊?每舊大嘢都加轆同遙控裝置定係搵吊臂車?

個MOD有齊轆+遙控裝置+ 推進器

埋晒位駁好再搵engineer拆轆?

無拆 收起咗

我又諗諗我啲基地應該點搞先

終於搵得返以前整KSP教學嗰個巴打嘅channel

試咗成個星期，軌道同步都開始掌握到
開始專注練習對接

等你好消息呀

見有SALE買左等WEEKEND玩
留定個名先

一開始sandbox mode攞下手感先,玩熟咗啲基本操作,試下唔同mod,之後先再玩生涯mode就易入口好多

利申:玩咁多年都仲係sandbox mode

大概掌握到個技巧
1. 一定要將相對速度清到0
2. 每次只移動一個方向
3. docking mode 幾好用，避免開錯engniee

我通常都係用staging mode
因為可以WASD+IJKLHN一齊控制

玩左都有一排
登月重返都完成過
但偏偏唔識玩手動交會對接

次次都要用auto pilot

玩得開心就好
都係棍波車同自動波嘅分別啫

唔係喎,係棍波同自動駕駛嘅分別喎
不過其實autopilot用得多好快會覺得ksp好悶,始終睇啲火箭互撞,撞落地,高空爆炸,自動解體,搞到你要瘋狂load save呢啲先係隻game嘅精髓
同埋我發覺autopilot嘅對接係比手動耗油好多,如果係手動搞掂晒軌道同步純用autopilot係幾km內埋位嘅話係差唔多嘅,但係如果由軌道同步開始已經用autopilot嘅話,我試過用半缸油可以做晒嘅動作,autopilot用晒一缸都搞唔掂

樓上果個巴打可以睇睇天然巴打較早前share 嘅YouTube link.
廣東話，我都係睇佢學識
識手動對接好玩好多。
我本身好鐘意玩到起飛前搵張紙寫低曬step. 認認真真咁好似自己就係喺NASA度做咁

呢幾日我終於的起心肝將個booster同新嘅shuttle送上軌道組裝

由於個booster重心偏咗,係試咗幾次因為重心唔啱飛飛下反艇之後終於搵到一個適合嘅擺位

中間過程都係例牌嘢,求其扔到上14xxxx m軌道擺住先

之後就到shuttle,配備6個rapier+2個nerv,一個小型ore tank,一個資源轉換機+兩支地鑽,同埋一個地面資源分佈探測儀,一共可以坐6個crew

點知呢隻垃圾用跑道係飛唔起
最後都係要砌支火箭帶佢上天

其實油缸仲有唔少油,不過又係因為重心問題,如果用油缸底個booster嘅話就會瘋狂打轉,所以都係決定扔撚咗佢

入軌完成
之後就係一連串嘅同步步驟

接合完成!隻船亦正式改名做"亞歷山大"號,嚟緊亞歷山大將會著手一系列遠洋任務,負責係唔同星球搵資源豐富嘅地點插旗,之後就可以準備大型登陸艦去負責建立基地

下次任務會先嘗試登陸minimus,同埋測試鑽探系統嘅運作,睇下有冇地方需要改良,然後再返航
同時亦會著手幫太空站設計船塢,等亞歷山大返嚟kerbin軌道之後就可以入塢補給同埋交換乘組人員

成日去到對接最後一刻就會差少少咁彈開 想死

裝個docking alignment indicator啦

分享下 砌左好耐

個Station 圍住minmus 作用係用來加油比其他飛船 做行星間飛行
D 礦係minmus 上面開採 實行自給自足 XD

利申: 無玩mod 全手動

佢未更新1.4.3個version

係呀,不過其實仲用到冇影響

勁
巴打試咗捉小行星未?

未XD 我仲諗緊點砌架船去火星 set space station
目標係去火星插下旗 個太空人又返到地球

大家好
我想轉移班人仔去綠色果個倉
但唔知點解話 target switching locked
請問要點攪

攪掂了
應該中咗bugs,重新入game就冇事。
話說琴晚同太空站做對接時，唔小心整爛咗幾塊太陽能板。
今朝越睇越唔順眼，決定成個太空站整過。
所以今朝整咗架運兵船運返啲人仔返來，順手將個舊站推入大氣層銷毀

整爛嘢裝個KAS同KIS,將啲新parts帶上去裝返咪得
btw我架booster同亞歷山大號有設計缺陷,睇嚟要砍掉重練

有咩實用既mods介紹同埋要裝？
除左mechjeb

kerbal engineer redux - 睇實時數據,game入面show嘅數據有時唔太準確,例如拉好maneuver node之後,in game計俾你嘅點火時間係直接將總噴射時間除2,但係如果你個stage用嘅引擎唔同/推重比唔同嘅話,其實會影響點火時間嘅遲早,engineer會幫你計埋呢啲,仲有其他好似降落嗰陣機底離地距離嗰啲都會準確好多

kerbal alarm clock - 鬧鐘,當你有好多隻船好多個flight plan進行緊嗰陣,就可以set晒啲maneuver node入鬧鐘,方便multitasking

planetshine - 美化mod,係低軌道啱啱入夜太黑睇唔到嘢咁濟但係又做緊對接怕拮錯窿嘅話,可以較光啲隻船,同埋隻船會反射返嗰個星球應有嘅顏色

kerbal inventory system/attachment system - 前者多一堆貨倉parts,俾你係VAB同SPH塞唔同嘢入去,同時kerbal身上同埋所有載人艙都會開放擺小型物件嘅位置,後者就多一支電批,一支士巴拿同一舊c4,可以俾班n展仔kerbal出艙活動嘅時候安裝/拆除/維修/炸毀船上任何嘢

astrogator - 會show去唔同星球嘅話咩時間最好,同埋可以一鍵set晒flight plan,支援alarm clock

maneuver node evolved - set maneuver node嘅時候會彈個panel出嚟,6個方向嘅向量都可以調較,唔使係map view度估估下

docking port alignment indicator - 對接嗰陣可以開個panel show兩個docking port對唔對位

我琴日銷毀完先發現有呢個方法。
不過親手毀滅太空站又有另一番快感嘅
另外仲有一個問題想請教，係docking時，要控制速度係0.1-0.2. 請問有咩方法知道架船宜家向緊邊一個方向移動？

目測XD

利申: 我真係就咁睇

其實可以睇navball嘅
將navball set去target mode,之後睇加速mark同target mark係咪重疊,係重疊就代表你隻船係向target飛緊,唔係重疊就代表向緊target某個方位角飛緊
要調整就開RCS,用IJKL移個加速mark去同target mark重疊返,咁就肯定係向住target飛

Docking mod

裝埋 Visual Mod

其實docking port alignment indicator唯一有度唔好就係佢會混淆你嘅上下左右,因為你嘅control係跟navball,但係個panel顯示嘅方位唔係同navball同方向,變咗控制上面就會好易搞錯,尤其是如咁啱個port係180度上下調轉咗裝嘅話,咁係navball睇同係panel睇嘅就啱啱完全相反

點解我嘅navball都係一樣上下左右有機會倒轉
我已經用左Chaos view,

唔好望住架船嚟控制,因為係無重狀態下架船反艇到點樣都好都係可以上下左右前後行嘅
一係有個簡單啲嘅方法,就係永遠係dock之前將navball嘅地平線較返水平,同埋將向地嗰半邊較返落navball下半面

Docking 要睇個navball ？
你將你要docking 既port set as target 之後再set control from here (飛船上既port)
再set 個navball 自動指向目標

之後基本上唔洗再睇navball
就咁肉眼睇已經見到目標同自己運動方向既偏差
只要調校到目標物睇上來好似靜止唔郁咁樣
之後基本上只需要向前
*當距離目標物愈近 上下左右既偏差會愈來愈明顯
所以一路駛近目標 隔一段距離又要再adjust一下個偏差

前題 係你砌船個時 重量balance 得好 放岩啲RCS port 咁docking 又會容易好多

我啱啱發現一個好大嘅問題
就係我個冬甩啲居住艙裝錯方向
我當初嘅諗法係當佢好似嗰啲可以自轉有人工引力咁嘅居住艙,但係早兩日我發現啲居住艙天花版向晒外,即係自轉嗰陣啲人就剩係可以係天花版先活動,真係超級大傻仔

推返正佢有冇得諗

唔得,要重砌,唔係砌歪咗一舊而係成組居住艙每舊都砌錯方向
不過我都係當見唔到算再射一舊上去套麻煩

有無人知飛機要點起飛同保持stable

我廢J要用MechJeb ascending assist同auto pilot先飛得好

btw玩呢隻game一定要裝呢個CKAN (mod manager)

推薦既mod:
Umbra Space Industries: 起太空基地

MechJeb: 自動導航

Docking Port Alignment: 有十字cursor俾你做docking

KW Rocketry: 加火箭零件

Firespitter: 螺旋槳飛行器

Kethane Pack: 開礦場

BioDome: 起殖民地

砌飛機一定要開住center of mass同埋center of lift睇住嚟砌,最後嘅成品center of lift要後過center of mass,再穩陣啲可以係砌好之後清晒油缸睇下架機係最低負重嘅時候center of mass係唔係仲keep住係center of lift前面
如果都飛唔起就可能係推力唔夠/速度唔夠/機翼面積唔夠承托架機

點解而家咁多人負評佢，話隻game個人資料

有冇人識玩引力加速

用orbital planner

行星後方飛過係加速，前前方飛過係減速

登陸/入月軌前入會用少d油

不過新版好多都用唔到

engineer同docking port alignment都係剩係彈notice出嚟話唔得,但其實入到game都仲係正常funtion到
其他我冇記錯全部都更新咗/本身兼容新version

其實正式係應該睇粒行星嘅自轉公轉方向,如果粒星咁啱係順時針轉嘅話就所有嘢啱啱調返轉
但係ksp入面暫時全部星都係逆時針轉,所以呢個方法先成立

我都勁耐冇玩，更新咁多次都未搞好parts多就lag既問題

btw 之前專注SSTO

以前我去laythe有時會經過moon用佢加速彈到離開kerbin重力圈
但後期我都係kerbin直接加速入到laythe重力圈

用mum好似慳唔到好多

係，最快又算省油一定係直接飛去 (因為手動飛)
睇返以前既片，由起飛到入laythe軌半個鐘內就搞掂

之前飛laythe既片，當年好記得仲有段part b係飛隻運輸機去對接，再降落laythe地面既base
但play tv意外冇record

冇洗機，當時既相仲係度
呢度係laythe

新手飛唔起最明顯既原因係主起架裝錯位 (對於前3點式)
主起落架應該放起CG後少少，就好似一塊搖搖板
飛起果時可以好輕易壓低機尾/拉高機頭 (睇你用鴨翼定常規佈局)

想降低起飛速度，可以set flap

加大機翼面積係一個最差既做法

我係跑道行唔到直線炒

仲有降落正常要ILS，真實space shuttle 無動力降落真係好撚癲

起飛果時已經行唔到直線? 飛機結構太差?

真實有電腦計算，再入完落點準確，但遊戲都係估估下

開左對稱都係炒出跑道

佢個氣動力simulation好sensitive

有冇你隻機既圖睇睇

有冇試過撳cap lock掣?撳一下睇到左下角row yaw pitch啲指標轉咗淺藍色嘅話就係plane mode,成個control靈敏度會低啲,易啲控制

share 2部車 2架SSTO 同 1隻大飛機 既 craft檔
有興趣down黎交流下
但2年前版本砌出黎，唔知氣動之類有冇改動

試過engine放中心位都唔得

主起落架放係個斜尾上面可能變到唔平
你試下放返去筒型個part上面再offset到最尾既位置

搞掂左,原來要drag center都要近質心,加主wheel要夠平,操控面tail要3隻,機翼加大一個碼先飛得起

降落仲係好撚難

唔關個drag center事，係你個起落架放得唔正

drag center放前後上下都會有影響, 你計一計個moment,升左空之後最好做到少少angle of attack會stable d

咁你繼續研究落去啦

To balance the aircraft, engineers intentionally place Drag above Thrust, leading to a pitch up tendency.

我睇d aerodynamics教學就要thrust 低過drag,打機你硬係要用control interface去balance返都ok,但玩contract mode d油要計到盡d,同sandbox係咁堆大部機唔同玩法

要提高aerodynamics穩定性原來仲要有dihedral angle

呢張圖真係一d都無跨張,淨係rocket winglet點樣放先唔會自轉都有學問

你呢d飛機設計我幾年前已經係KSP論壇討論過晒
再study過晒唔同設計係KSP入面既重要性

仲整埋好多古怪野試個氣動，呢架火車其實係SSTO，成功入LKO再降落
當年仲上埋官方facebook

隻game我買左好耐,我係近排砌左新機先拎返來玩,我一開始玩果陣連mun都未有

果陣既KSP連對稱mode都未有,真係放過少少都成架機炒

而家玩science mode多,因為我讀physics出身,我見d人玩orbital motion玩lagrange point玩繞極軌道入軌點樣用最少油好玩過整大大隻火箭飛上去登陸

最極端我見人玩real solar system mod,果個真係見過最難玩之一

gravity assist或者aerobraking算係KSP基本技巧
真心唔好當係高階技術，其實好多人都識但已經玩過太多次懶到唔想再做

有無人知入繞極軌道點樣用最少delta V

kerbal 直接南飛，入LKO軌加gravity assist ，定入完目標orbit再轉繞極軌

純呢兩個方法對比嘅就一定係直接南飛嘅dv少啲

1. 應該轉non-equatorial launch site
2. 吓點樣入target Ap/Pe先...

冇玩一排,啱啱手痕開返,砌咗個新嘅遠程航行用噴射組件,遲啲砌隻新探測艦就會係低軌道同呢個組件合體,再用20個核引擎嘅推力嚟做遠程移動

咁大舊用嚟做咩
btw, 巴打玩緊咩version

我玩緊1.4.5
咁大舊係為型 同埋核推雖然慳油但係推重比唔高,所以要多幾個先可以有返咁上下速度,如果唔係做遠程加速就要好撚多時間或者要加速兩三次先去到目標軌道

巴打諗住唔用火箭
就咁用呢舊嘢升空

唔得啦,核推係大氣內嘅ISP好低,一定要另外搵火箭先可以送到上低軌道

1.4.5又無咗好多舊MOD
感覺上越嚟越少MOD

冇計,始終係啲玩家自製,冇時間就唔會update
好彩我用開嗰啲都仲有更新

USI係唔係冇咗星球基地mod
我係ckan好似只係見到KPBS
記得以前有OKS/MKS
仲有啲mod係可以起吹氣habit ring

啱啱睇返班作者嘅github
原來仲有更新
只係冇擺落ckan

次次update最麻煩就係要逐個mod search嚟dl search到反枱

而前有CKAN方便好多
而家唔知點解啲作者唔放上CKAN

仲有冇人玩緊

可以喺月球基地挖能源，幫火箭入油，飛去更遠星球

有 返嚟討論吓啦

召喚天然巴

誰輕輕叫喚我
利申update完隻game未有心機update啲mod

玩熟sandbox mode先
一嚟就career mode好快失去熱情。因為實在太難玩

我覺得係KSP玩SSTO spaceplane係同棄game冇分別雖然而家啲物理好咗

不如改玩SSTO火箭啦,都係SSTO啫

升返架有降落傘嘅雙座位上去救人,順便練埋rendezvous

SSTO 其實都係挑戰叫做「我得左啦」咁。
次次上 LKO 都實在太耐

真係要砌隻 manned craft 去 Duna 果陣寧願正正經經砌隻火箭快快手砌好隻 mothership

然後 lag 到棄 game

我隻mothership到而家都仲停留緊係設計階段
btw有個mod叫dock rotation好好用,dock完直接right click set返角度佢就會幫你扭返正,唔使再怕dock歪咗要無限微調重dock

果個我都有用
唔用啲 solar panel 兩邊對唔齊個人會好忟寧願 deorbit 左佢砍掉重煉

當年我想去 Jool -> Laythe 果隻「串燒號」母艦就係 lag 到結果永久廢棄於 LKO

嗰陣我射冬甩太空站上LKO,次次升到上10000米左右就會突然lag一下然後成支火箭自動解體

KSP2